蔡英文指台港司法互助很重要 批評特區政府別有用心

Now新聞台】在台灣，蔡英文總統稱，案件處理在於雙方的司法互助。而陸委會批評特區政府推卸責任，別具用心，認為港府應將陳同佳續押偵辦。
在台灣，蔡英文總統回應陳同佳計劃到台灣自首一事，她表示雙方的司法互助很重要。
台灣刑事警察局指，確認已收到香港警務處的來函，得悉陳同佳赴台自首的意願，由於過去無相關類似案例，會持續與相關單位討論及研議，提供合法且必要的協助。
陸委會批評港方未就案件提供過在港證據，漠視追訴殺人犯罪的執法立場是推卸責任，刻意放棄司法管轄權及別具用心，認為港府應依法積極續押偵辦。
法務部也指出，台方願意在對等尊嚴及互惠之基礎上，協助提供相關證據。若港府再次漠視，即是放棄司法主權，批評港方一再消極處理案件，會令司法正義難以伸張，呼籲港方勿迴避責任。

【1020 尖咀見】真。遊行指南參考

好醒